\section{Kalenderwoche 15-16}

Hallo Sandro, hallo Severin\\

\noindent
Kurzes Update was in meiner Diplomarbeit in den letzten zwei Wochen
gelaufen ist:

\begin{itemize}
  \tightlist{}
  \item{}
    Die Nutzwertanalysen wurde fertiggestellt.
  \item{}
    Die Variantenentscheide wurden gefällt.
  \item{}
    Die Risikoanalyse wurde fertiggestellt.
  \item{}
    Die Wirtschaftlichkeit wurde berechnet.
  \item{}
    Somit ist der Projektauftrag fertiggestellt.
  \item{}
    Der Produktname ist «Gigpillar».
  \item{}
    Es wurden Mockups für einige Screens zusammen mit Joshua erstellt.
  \item{}
    Basierend auf den Mockups habe ich ein erstes grobes Datenbankschema
    erstellt.
\end{itemize}

\noindent
Das weitere Vorgehen sieht folgendermassen aus:

\begin{itemize}
  \tightlist{}
  \item{}
    Die Screendesigns im Konzept detailliert beschreiben.
  \item{}
    Die Software-Architektur erstellen.
  \item{}
    Ein Test-Konzept erstellen.
  \item{}
    Die Präsentation für das Zwischen-Meeting vorbereiten.
  \item{}
    Begin der Realisierungsphase.
\end{itemize}

\noindent
Anbei habe ich euch den momentanen Stand meiner Dokumentation angehängt.
Ihr findet die Studie im Anhang~\ref{AppendixStudie} und den Projektauftrag
im Anhang~\ref{AppendixProjektauftrag}.\\

\noindent
Ich freue mich euch den Stand des Projekts nächste Woche am
24.04.2019 um 09:00 an der Belpstrasse 37 vorzustellen.\\

\noindent
Sandro ich habe dir unseren Besucherparkplatz Nummer 39 von
08:45 bis 12:00 reserviert, du findest den Anfahrtsplan im
Anhang.\\

\noindent
Bei Fragen oder Unklarheiten stehe ich euch gerne zur Verfügung.\\

\noindent
Gruss\\
Damian
