\chapter{Biweekly Reports}\label{biweeklyreports}

\section{Kalenderwoche 11-12}

Hallo Sandro, hallo Severin\\

\noindent
Kurzes Update was in meiner Diplomarbeit in den letzten zwei Wochen
gelaufen ist:

\begin{itemize}
  \item{}
    Ein Projektplan mit mehr Detail wurde erstellt, Details
    für die Realisierungsphase werden sich in der Konzeptphase
    noch konkretisieren.

  \item{}
    Das Organigramm habe ich angepasst, nach dem ich mit Marc
    Aeby die Auftragsgeber/Projektleiter Situation abgeklärt
    hatte.
    Marc meinte, dass der Auftragsgeber nicht gleichzeitig
    Projektleiter sein darf. Somit habe ich wie mit Severin
    in Person abgemacht ihn zum neuen Auftragsgeber ernannt.

  \item{}
    Der Projektauftrag wurde grob strukturiert und mit dem
    Organigram, Abgrenzungen, Terminplan abgefüllt.
    Der Projektauftrag wird im Laufe der Studie weiter ergänzt.

  \item{}
    Ich habe den Anforderungskatalog angefangen und Muss/Kann
    Kriterien definiert.

  \item{}
    Die Nutzerwertanalyse für den Technologie-Einsatz habe ich
    letzte Woche angefangen.
\end{itemize}

\noindent
Weiteres Vorgehen für die nächsten zwei Wochen habe ich wie folgt geplant:

\begin{itemize}
  \tightlist{}
  \item{} Die Nutzwertanalyse wird fertiggestellt.
  \item{} Ein Variantenentscheid wird gefällt.
  \item{} Es wird eine Risikoanalyse erstellt.
  \item{} Aus dem obigen Output wird der Projektauftrag fertig gestellt.
  \item{} Der aktuelle Stand wird in ein PDF generiert und euch zugeschickt.
\end{itemize}

\noindent
Meine Dokumente sind derzeit noch in einfachen Text-Files abgelegt, ich
werde euch einen aktuellen Stand als PDF spätestens beim nächsten Report
mitschicken.\\

\noindent
Bei Fragen oder Unklarheiten stehe ich euch gerne zur Verfügung.\\

\noindent
Gruss\\
Damian
