\chapter{Arbeitsjournal}

\label{AppendixArbeitsjournal}

\section{Sonntag 3. März}\label{sonntag-3.-muxe4rz}

2h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Vorbereitung Kick-off
  \item
        Abgrenzung erweitern
  \item
        Grobe Anforderungen
  \item
        Auflistung möglicher Variantenentscheide
  \item
        TODO ergänzt
\end{itemize}

\section{Dienstag 5. März}\label{dienstag-5.muxe4rz}

2h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Vorbereitung Kick-off
\end{itemize}

\section{Mittwoch 6. März}\label{mittwoch-6.muxe4rz}

3h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Vorbereitung Sitzungszimmer
  \item
        Kick-off Meeting
\end{itemize}

4h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        An Projektauftrag arbeiten - Auftraggeber geändert nach Empfehlung
        von Marc Aeby
\end{itemize}

\section{Samstag 9. März}\label{samstag-9.muxe4rz}

2h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        An Studie/Pflichtenheft arbeiten
\end{itemize}

\section{Dienstag 12. März}\label{dienstag-12.muxe4rz}

2h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        PDF Generierung und Ordnerstruktur angepasst
\end{itemize}

\section{Samstag 16. März}\label{samstag-16.muxe4rz}

3h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Projektplan von gantt nach ods migrieren
\end{itemize}

\section{Dienstag 19. März}\label{dienstag-19.muxe4rz}

0.5h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Projektplan in Berichtanhang angehängt
\end{itemize}

\section{Mittwoch 27. März}\label{mittwoch-27.muxe4rz}

1.5h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Projektplan an korrekte HERMES 5 Struktur angepasst
  \item
        Titelblatt von Ilias hinzugefügt
  \item
        Termin am 12.04.2019 mit Joshua Schär für einen Screendesign-Workshop abgemacht
\end{itemize}

\section{Sonntag 31. März}\label{sonntag-31.muxe4rz}

5h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Projektziele erweitert
  \item
        Anforderungskatalog erweitert
\end{itemize}

\section{Sonntag 31. März}\label{sonntag-31.muxe4rz}

8h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Definitive Projektziele definiert
  \item
        Anforderungskatalog fertig gestellt
  \item
        Gesamte Berichtstruktur ausgelegt, Ziele und Abgrenzungen in Bericht
        hinterlegt und referenziert
\end{itemize}

\section{Freitag 5. April}\label{freitag-5.april}

2h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        An Studie weiter gearbeitet
  \item
        Variantenkriterien definiert
\end{itemize}

\section{Samstag 6. April}\label{samstag-6.april}

4h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        An Studie weiter gearbeitet
  \item
        Variantenbeschreibungen erstellt
  \item
        Variantenbewertungen
\end{itemize}

\section{Mittwoch 10. April}\label{mittwoch-10.april}

2h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Brainstorming für Portalnamen
\end{itemize}

\section{Freitag 12. April}\label{freitag-12.april}

12h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Screens definiert
  \item
        Mit Joshua Schär an Mockups gearbeitet
\end{itemize}

\section{Samstag 13. April}\label{samstag-13.april}

12h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Risiko Management
  \item
        Variantenbeschreibungen angepasst/erweitert
  \item
        Projektauftrag
\end{itemize}

\section{Sonntag 14. April}\label{sonntag-14.april}

8h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Wirtschaftlichkeit
  \item
        Projektauftrag
\end{itemize}

\section{Montag 15. April}\label{montag-15.april}

2h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Initiales Datenbankschema basierend auf Mockups
\end{itemize}

\section{Mittwoch 17. April}\label{mittwoch-17.april}

0.5h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Zwischen-Meeting in Planung in richtiger KW eingetragen.
  \item
        Biweekly Reports in Anhang eingefügt.
\end{itemize}

\section{Freitag 19. April}\label{freitag-19.april}

10h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Alle Mockups detailreicher beschrieben.
  \item
        Kleinere Mockup Anpassungen.
  \item
        Software Konzept mit Datenfluss-Charts beschrieben
\end{itemize}

\section{Sonntag 21. April}\label{sonntag-21.april}

10h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Mockup Beschreibungen
  \item
        Datenbankschema
  \item
        Mit Testkonzept begonnen
\end{itemize}

\section{Montag 22. April}\label{montag-22.april}

2h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        An Testkonzept gearbeitet
  \item
        An Datenbankschema gearbeitet
\end{itemize}

\section{Dienstag 23. April}\label{dienstag-23.april}

6h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Zwischenmeeting Präsentation erstellt
  \item
        An Datenbankschema gearbeitet
\end{itemize}

\section{Mittwoch 24. April}\label{mittwoch-24.april}

3h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Zwischenmeeting
  \item
        Initiales Projektsetup erstellt
\end{itemize}

\section{Mittwoch 1. Mai}\label{mittwoch-1.mai}

14h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Begin an HTML-Prototypen
\end{itemize}

\section{Sonntag 5. Mai}\label{sonntag-5.mai}

11h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        An HTML-Prototypen gearbeitet
  \item
        Initiale Login Implementation
\end{itemize}

\section{Montag 6. Mai}\label{montag-6.mai}

12h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Script zum erstellen von Benutzern
  \item
        Registrierungsprozess implementiert
  \item
        Session Management eingerichtet
  \item
        Berechtigungssystem definiert
  \item
        Mit Erfassungsformular für Gigs begonnen
\end{itemize}

\section{Dienstag 7. Mai}\label{dienstag-7.mai}

1h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Unit-Tests für Gigs
\end{itemize}

\section{Mittwoch 8. Mai}\label{mittwoch-8.mai}

10h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        An Gig Erfassungsformular gearbeitet, diverse Problematiken mit
        Phoenix Formular sowie Datenbankbeziehungen aufgetreten.
  \item
        Google Places API angebunden für Location Autocomplete
  \item
        Generische Suchbox in HTML/JavaScript implementiert
\end{itemize}

\section{Donnerstag 9. Mai}\label{donnerstag-9.mai}

11h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        JavaScript, HTML und CSS Optimierungsplugins installiert
  \item
        Location Autocomplete fertiggestellt
  \item
        Künstlerfeld für Gigs implementiert
  \item
        Fehlermeldungen für invalide Felder eingefügt
  \item
        Bildinputfeld implementiert
  \item
        Debugging von diversen Probleme im Zusammenhang mit Datenbankrelationen
        für das Gig erfassen/updaten Formular
\end{itemize}

\section{Freitag 10. Mai}\label{freitag-10.mai}

1h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Dropdown Element implementiert
\end{itemize}

\section{Samstag 11. Mai}\label{samstag-11.mai}

13h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Dropdown Element implementiert
  \item
        Debugging von diversen Probleme im Zusammenhang mit Datenbankrelationen
        für das Gig erfassen/updaten Formular
\end{itemize}

\section{Sonntag 12. Mai}\label{sonntag-12.mai}

7h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Bildupload für Gigs
  \item
        Begin der Implementation der Suche
\end{itemize}

\section{Montag 13. Mai}\label{montag-13.mai}

10h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Bilder resizing für Gigs
  \item
        Besucher Location mit GeoIP auflösen
  \item
        Diverse kleinere Bugfixes
  \item
        Gig-Detail Ansicht implementiert
\end{itemize}

\section{Dienstag 14. Mai}\label{dienstag-14.mai}

14h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Browser-Tests für Gig erstellen, Registrierung, Login und Suche
  \item
        Location Autocomplete Sessiontoken hinzugefügt
  \item
        Realisierungsdokumentation
\end{itemize}

\section{Mittwoch 15. Mai}\label{mittwoch-15.mai}

15h:

\begin{itemize}
  \tightlist
  \item
        Realisierungsdokumentation
  \item
        Bericht schreiben
\end{itemize}
